讀緊IT嘅大家必定遇到嘅悲哀

啲人係咪以為IT就乜tech都識
親戚朋友成日搵你問電腦乜電話又乜
叫你幫手整電腦
換電話又問你識唔識back up可唔可以幫佢整埋

好喇 咪幫下你手
但一有嘢整唔到又或者唔明 好撚人之常情啫下話
就俾啲說話你聽
又話讀電腦都唔識搞 整部電話啫咁簡單

我屌你老母！咁撚易搞你唔撚自己搞？

讀電腦乜撚嘢都要識？！
又唔見你走去問啲讀緊Business嘅買邊隻股票？

正常 windows setting ,proxy setting, network 都要識
唔識係你既問題

你覺得佢地唔會問

讀得it 就係要做problem solving
唔識咪google

佢哋走去問點解個application用唔到
唔通我又要識用所有application

親戚會覺得你識整電腦
個printer 唔得搵你 scanner唔得搵你 電腦update唔到搵你

但你其實只係識寫code....

然後你都係google完再答翻佢

咪係
同佢哋講我係學打code
佢哋又會講整呢啲咁簡單都唔識俾說話你聽

打cat 5 線, 電源
仲要解釋cat 5, cat5e, cat6有乜大分別
跟住又會問喇叭點解有電流聲, 電腦喇叭, mouse 邊隻好
上網又問office 要錢, 有冇開心板, 有冇其他software

我想講, 我識撚咩

絕對會問
但我解釋完一大輪佢地係聽唔入耳
再講深d , 解釋牛熊, 窩輪, option 點計之後, 佢地已唔再搵我

PS 讀 finance

我調轉